---
title: 活動に参加する
---

日本 KDE ユーザ会の活動を手伝って下さる方は随時募集しています。
ユーザ会の活動に参加することで、あなたも KDE ユーザにより良い環境を提供する活動の一翼を担うことが出来ます。

## 日本 KDE ユーザ会における活動

日本 KDE ユーザ会では、主に以下のような活動を行っています。必ずしも日本 KDE ユーザ会という枠組みの中で行わず、個人的に行動しても問題ないものも多いですが、必要に応じてメーリングリストなどで他の人とコミュニケーションを取るのも良いでしょう。
活動にご協力いただける方は、[kde-jp@kde.org](/community/whatiskdejp/communicate/) を購読されることをお勧めします。

KDE プロジェクトはフリーソフトウェア/オープンソースソフトウェアのコミュニティです。あなたの作成した成果物が、GPL や Creative Commons など、第三者に再配布を認めるライセンスで配布される場合がありますので、予めご了承下さい。

### KDE ソフトウェア本体の翻訳

KDE の各種ソフトウェアのインタフェースを翻訳します。詳細は[翻訳ページ](/community/getinvolved/translation/)をご覧下さい。

### ドキュメントの翻訳

[userbase.kde.org](https://userbase.kde.org/) や [techbase.kde.org](https://techbase.kde.org/) などにあるドキュメントを翻訳します。手順については、「[ページを翻訳する](https://techbase.kde.org/Translate_a_Page/ja)」を参照して下さい。

### 日本語環境特有のバグ修正

fcitx や ibus などの日本語入力の問題をはじめ、日本語環境に特有のバグは、日本語話者が積極的に修正していく必要があります。

### Web サイトの管理

日本 KDE ユーザ会のサイト jp.kde.org の管理運営を行います。
ソースコードは [KDE の GitLab (invent.kde.org)](https://invent.kde.org/websites/jp-kde-org) で管理しています。更新を手伝って頂ける方は、マージリクエスト (GitHub におけるプルリクエストに相当) を送って下さい。
詳細はリポジトリ内の [README](https://invent.kde.org/websites/jp-kde-org/-/blob/master/README.md) を参照して下さい。

### イベントへの参加や開催

オープンソースカンファレンスなどに参加したり、勉強会を開催するなどして、KDE の普及・広告活動を行います。

## 供託について

ユーザ会の活動に参加する方法の一つとして、自分がおこなった作業の結果をユーザ会に**供託**するという方法もあります。
供託していただいたものは、利用者の便を図るために、配布しやすい形にユーザ会がまとめます。
内容の改変はおこないません。配布しやすい形にまとめるというのは、Web サイトや ftp サイトの適切な位置に置いたり、アーカイブとしてまとめるといった行為を指します。
あなたが作業した結果を配布してもよいかどうかの問い合わせが国内企業などからあるものと思いますが、そういった問い合わせに対してユーザ会が一括して回答する窓口を設けることで、作業者がいちいち問い合わせに回答する手間を省けるようになることも期待しています。
ユーザ会は供託していただいたものに関して**何ら権利を主張しません**。
自分の作業した結果をユーザ会に供託してもよいとお考えになる方は、[deposit@kde.gr.jp](mailto:doposit@kde.gr.jp) までご連絡下さい。その際、作業の内容などを併せてお知らせください。
ユーザ会に寄せられた供託物の配布に関するお問い合わせは [info@kde.gr.jp](mailto:info@kde.gr.jp) までお願いします。

供託してくださった方は自動的に供託者メーリングリストに登録されます。
このメーリングリストには問い合わせ窓口へ寄せられたメールを転送します。
もし、供託はするが供託者メーリングリストに登録されたくないという方は供託してくださる時にその旨を書いてください。

## 本家 KDE で活動するには

本家の KDE では、各種ソフトウェアの開発に参加したり、国際レベルでの KDE の運営に関わったりできます。
ソフトウェア開発だけではなく、様々な分野での貢献者が募集されています。

活動分野については、下記のページを参照して下さい。
[Get Involved - KDE Community Wiki](https://community.kde.org/Get_Involved)
